\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[hang,flushmargin,perpage,symbol]{footmisc}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\section*{Liste der Werke gemäß § 5 (1) PromO\footnote{Promotionsordnung der Technischen Universität Berlin vom 23. Oktober 2006, zuletzt geändert mit der Änderungssatzung vom 15. Januar 2014.}}

Folgende Werke sind Bestandteil der angemeldeten kumulativen Dissertation.

\begin{itemize}
    \item Krol, L. R., Andreessen, L. M., \& Zander, T. O. (2018). Passive Brain-Computer Interfaces: A Perspective on Increased Interactivity. In C. S. Nam, A. Nijholt, \& F. Lotte (Eds.), \textit{Brain-Computer Interfaces Handbook: Technological and Theoretical Advances} (pp. 69-86). Boca Raton, FL, USA: CRC Press.
    \item Krol, L. R., Haselager, P., \& Zander, T. O. (2020). Cognitive and affective probing: a tutorial and review of active learning for neuroadaptive technology. \textit{Journal of Neural Engineering, 17}(1), 012001. doi: 10.1088/1741-2552/ab5bb5
    \item Krol, L. R., Pawlitzki, J., Lotte, F., Gramann, K., \& Zander, T. O. (2018). SEREEGA: Simulating Event-Related EEG Activity. \textit{Journal of Neuroscience Methods, 309}, 13-24. doi: 10.1016/j.jneumeth.2018.08.001
    \item Krol, L. R., Mousavi, M., de Sa, V. R., \& Zander, T. O. (2018). Towards Classifier Visualisation in 3D Source Space. In \textit{2018 IEEE International Conference on Systems, Man and Cybernetics (SMC)} (pp. 71–76). doi: 10.1109/SMC.2018.00022
    \item Zander, T. O., Krol, L. R., Birbaumer, N. P., \& Gramann, K. (2016). Neuroadaptive technology enables implicit cursor control based on medial prefrontal cortex activity. \textit{Proceedings of the National Academy of Sciences, 113}(52), 14898–14903. doi: 10.1073/pnas.1605155114
    \item Krol, L. R., Pawlitzki, J., Gramann, K. \& Zander, T. O. (submitted). Investigating the Separation of Salience and Valence in Implicit Cursor Control. \textit{Proceedings of the National Academy of Sciences}.
\end{itemize}

\end{document}
